---
title: "جلسه ۳۴"
subtitle: "PHP"
date: "1394-07-18"
author: "Mahshid, mehdiMj"
draft: false
tags: ['php', 'programming language']
categories:
    - "sessions"
readmore: true
---
در این جلسه علیرضا حیاتی به مختصری درباره تاریخچه زبان phpپرداخت بعد از آن لایسنس این زبان برنامه نویسی را مطرح کرد و توضیح داد که به چه صورت میتوان به توسعه این زبان کمک کرد. در بخش عملی آموزش اجرای این زبان بر روی سرور را آموزش داد و بعد از آن آموزش تابع نویسی و تلفیق PHP با HTML مورد بحث قرار گرفت. در بخش پایانی ارائه به سوالات دوستان اختصاص داشت.

بعد از این ارائه دوستان به گفتگوی آزاد پرداختند و برای طراحی سایت یکی از دوستان کمک کردند.

در انتها این جلسه در مورد تغیییر مکان لاگ صحبت شد.

[![photo_2015-10-08_11-07-41](../../img/910edaac-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289271.5760837.jpg)](../../img/910edaac-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289271.5760837.jpg)
